\section{Avertissement}

La Faculté n’entend donner aucune approbation ni improbation aux opinions émises dans cette thèse; ces opinions doivent être considérées comme propres à leur auteur.

\cleardoublepage

\section{Remerciements}

%TODO

\cleardoublepage

\section{Résumé}

%TODO: 1700 mots en français et anglais
\cleardoublepage
